聖言學生盼湯漢與年輕人同行

聖言學生盼湯漢與年輕人同行

有聖言學生向湯漢樞機遞交信函，希望樞機能引領港人追尋公義。fb圖片

【本報訊】反送中運動持續，多間中學學生繼續自發以不同方式，希望訴求獲得社會關注。觀塘區聖言中學學生趁天主教香港教區宗座署理湯漢樞機出席學校金禧校慶活動時，向湯漢遞交信函，希望樞機能在亂世中繼續與年輕人同行，引領大家追尋公義及繼續為正義發聲。

相關新聞：《人權法》或下周優先討論

對掌權者打壓感失望

信件署名為一群關心社會的聖言學生，信中提及香港正處於風雨飄搖的動盪之際，需要堅強的信念及指引，撐過艱難的日子。作為「聖言仔」，多年以來母校強調明辨思考，體現良知德行，但面對現今處於撕裂的香港，不少聖言師兄弟以己之力發聲後，「換來只有掌權者的漠視以至打壓」。不少學生自6月以來一直承受心理上、家庭上等壓力，致身心受創，對年輕一代的未來只有迷惘、失望。

學生又指，連月來社會嘗試以不同手法引起各界人士關注，「無奈鮮血依然未能動搖政府開明面對民意」，事件已由政見衝突演化成良知公義的捍衞，甚至成為香港人流血抗爭，慨嘆發展至此是無人樂見。但作為學生，他們希望湯漢樞機繼續與年輕人同行，引領他們追尋公義，走正確的道路；亦希望樞機能繼續為正義發聲，打動更多人關心香港。

■記者張雅婷

上一則
上一則
名校生拒收「一訴求」籲查警暴

下一則
下一則
屯門四校500人鏈 聲援被捕手足

《人權法》或下周優先討論
網民周日往美領館發聲
洋專家「快閃」視察警宿舍
認同監警會無傳召權是障礙余黎青萍：可考慮再獨立調查
葵涌斬警案 警憑兇徒衣着賴示威者
警推跌女街坊 亂棍打完撇
圍東涌警署市民促拘打甩人門牙漢
寶琳站衝突防暴清場 半數閘機損毀
黎智英大宅遭兩男擲汽油彈
示威者圍坑口 高呼光復香港
200英皇仔發聲 懶理梁振英
名校生拒收「一訴求」籲查警暴
屯門四校500人鏈 聲援被捕手足
兆基書院譴責何君堯抹黑
官不批人身保護令 惟放少年
300港大醫護生築人鏈 斥警阻救援
理大內地生毆署理學生會長
日男8.31示威被捕 領事探視支援
蘋論：調查止於克警 刑不上司局長
70國網盟：港斷網日失33億
fb推查證機制阻假新聞流傳
藍絲大媽搗亂 護民建聯區會主席
港府澳洲登報 稱所見非全貌
國泰擅改計糧法 工會今研抗議升級
郭卓堅不滿港鐵停駛 申覆核被拒
救得一張得一張收集文宣 保留真相
300市民悼念墮斃女
教師帶內地團 獲派太空卡避查
銀髮族禮賓府抗議 邀林鄭對話
林鄭撤得太遲 兩黨拒絕收貨美國會促查警暴

907 機場攻略正式出爐，唔使再驚大逃走！

聖言仔 好波

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

全港連儂牆要人，文宣要人！

8/9 美領事館

衛城長久戰，全民都抗爭；
拖垮邪惡、打倒腐敗；

每日任務：
1. 抵制支持「邪惡」「無良」的商店，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶、減少八達通
2. 安全情況下跳閘，免費搭港鐵
3. 夜晚十點吶喊！！！
4. 做運動，身體健康，鬥長命
4. 每日一個post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest
#FreeHongKong #HongKongProtests #Chinazi
Twitter 共識頻道
5. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢

每星期任務：
1. 罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股
2. MPF都買美股
3. 搵多幾個人參與
或者做唔足，但我會堅持到尾，Best effort，你呢？
Version 2019.09.06